世界最宅小鎮！全鎮居民不出門 食衣住行都在「一棟樓」上

國際中心／綜合報導

常聽人用「宅」形容一個人經常窩在家、足不出戶，在美國阿拉斯加真的有一群人，就同住在「一棟大樓」裡，大樓內擁有各種生活所需的機能，讓人一住進去，就沒有再出門的必要，吃喝玩樂一次滿足！

▲小鎮居民都住在一棟樓上，食衣住行都不成問題。（圖／翻攝自Indie Alaska YouTube）

綜合外媒報導，在美國阿拉斯加「惠蒂爾」小鎮，整個鎮約200戶人家，都窩在同一棟名為「Begich Towers」的大樓裡，大樓內包含超市、郵局、學校、診所、教堂、洗衣店、市政府、警察局等，最上面兩層則規劃為飯店。居民幾乎都為市政府工作，平時只要鏟鏟雪、修修房子，連上班都不用走出家門，居民想要社交、聯絡朋友，只要在一樓或是電梯裡就能做到；學生上課也不用擔心遲到，搭個電梯就能迅速到課，有問題要請教老師，簡單敲個門就能找到解答，效率又便利，不需要像一般人一樣，做大部分事情都需要在戶外移動。

▲學生上課只要搭電梯就能到教室所在樓層。（圖／翻攝自Indie Alaska YouTube）

惠蒂爾小鎮在寒冬時，積雪平均達到6公尺以上，在如此惡劣的天候條件下，住戶不想出去也出不去，加上想進到惠蒂爾小鎮，只有一條聯外道路，而且是原做為火車通過的隧道，非常狹窄難行，隧道每晚10點半就會完全關閉，對居民出入甚是不便，都是造就特殊「宅文化」的主因。（編輯：詹婷惠）

▲雖然是宅在一棟樓上，但生活機能相當便利，吃喝玩樂應有盡有。（圖／翻攝自Indie Alaska YouTube）

毒撚天堂?

一火燭咪燒晒成個鎮

如果有殺人魔咪大獲

叫雞點搞

金田一或者柯南去旅行

有一層禁鐘仔

fallout

幾特別喎

Hall 雞

打內線上房

好啱我住

咁啲女要一早mark定先

有咩特別？
住hall d人都可以一個月唔出門

我親眼見到佢入雞竇呀.jpg

好有吸引力

餐餐 美團 / 餓了麼 外賣？

有冇泳池 運動場

你up乜撚嘢

點會有香港人明㗎

好似Fallout d shelter 咁

正, 可以再擴展下就perfect

Scream 都仆街
不過好似話差館都係同一棟野度？

諗起Tom Hiddleston演嗰套high rise

第2張圖出邊明明仲冇棟樓架

狼人天堂

好想住

好似好撚正

結左婚嗰啲大鑊
去叫雞/鴨好難唔撞番

軟禁

支那仔

有埋消防員

有警察同偵探

好正

九龍城寨

幢樓有凸位

等𨋢有排等

感覺好好住wo咁，真係會考慮遲d去住

毒撚天堂？
more like 人類滅亡

香港幢幢樓都咁多戶人家咪又係咁搭

好似有病俾人隔離咁.....
有咩事就行私刑

睇下邊間房門口有螢光筆

啲大陸狗係咁 由佢啦

識女岩傾就上房好爽咁

呢個鎮應該都唔使用無線電話，用 Walkie 就得。

打風都冇得停課放假
不了

正喎 番工&毒撚 天堂

城寨？

阿拉斯加嘅「九龍城寨」(規劃齊全版)

正

Sim city 城中城

棟樓配色好似而家葵盛西邨咁

悶到爆

好悶咁

最佳男主角係，阿發外父

末世片題材

全部都係朋友

似content farm

咪姐係外國版既以前九龍城有咩咁特別

fallout shelter

屠咗成個城鎮

咁監倉都響大樓內....?
即係原本你住3B，犯法俾人拉咗上7樓警局，入住7B房...
咁探監都好方便窩

Tenpenny Tower

屌你老母大陸仔

如果有喪屍會點

黑雨都要返工

大家情同手足
襟兄弟姐妹互相守望

好似一套西片既背景 唔記得咩名 劇情同末日列車差唔多但變左棟樓

將軍澳都似架啦

屌...我成世人可以住呢到住到死

好似喪屍末日既居住情況

戲院呢?

乜都上網睇
成個鎮都遲睇
你就唔會覺得遲

LEGO

我都係 幾好睇

冇醫院?

d 新聞隔幾年翻炒一次

Grenfell tower

九龍城寨咁

又唔係冇地方

係一個好好嘅電影題材

阿拉斯加撥笪地做新香港得唔得？

見到你就真係火喇屌你老母

火你老母臭化閪呀 屌你老母大陸仔 死番大陸啦

烏托邦共產主義天堂

睇地圖 周圍都有coffee shop
都唔係真係冇地方好去

仲有個探險運動中心
天氣好既月份係人間仙境

Yes

+1

張李太太交換砌

有啲似以前隻小遊戲 不斷起層數 每層住唔同職業既人

hall can

但冇消防局

我住一個月就頂唔順啦，同坐監冇大分別

異人館村殺人事件

High rise真人版?

性病率高到仆街

生仔係咪喺棟樓入面生？

諗起套西片又係棟樓入面乜都有，不過有分階級，喺入面下剋上打到九彩

夏天仲可以出去；冬天積雪就難啦
所以會有呢類「特殊綜合功能類建築物」 出現

Tiny Tower?

其實啲航空母艦 核潛艇 咪差唔多

佢地個現金流點頂住?
平時既食物, 食水, 用電, 維修保養呢d 都要向外面買
但係佢地呢座建築有咩產出可以頂到咁多既洗費

幾正

Ching sick波

依條sky croc由高登個時已經出名係殘體字支那仔

未即係玩人狼

點搵錢

我記得好似有套美劇就係講所有人住哂係同一棟野
有冇人記得係邊套

謊島叛變

行山呢？

中大撚陣間又會衝出嚟話
佢地係住宿
唔係住hall

我淨係睇到
吠吠 吠吠 / 吠吠吠 吠吠 ?

好想入住
返工放工行幾層樓就到

全村襟兄弟

隔離七日情